\section{Zusammenfassung}
Die Nutzung von Schallwellen zur Simulierung quantenmechanischer Effekte von Elektronen in verschiedenen Potentialen zeigte in mehreren Fällen gute Anwendbarkeit. In den meisten Fällen konnten die gemessenen Effekte als klassisches Analogon interpretiert werden und dienten zur Veranschaulichung beispielsweise von Orbitalen oder Bandstrukturen. Betrachtet man unsere Ergebnisse also qualitativ, eignen sie sich durchaus zum Verständnis quantenphysikalischer Phänomene. Die Überprüfung der Reproduzierbarkeit im ersten Aufgabenteil zeigt auch, dass die von uns aufgenommenen Messwerte keine einmaligen Erscheinungen beinhalteten, sondern eine gewisse Reproduzierbarkeit durchaus erwartet werden kann. Es zeigt sich allerdings, dass wir zur genauen Auswertung der Messwerte einige Verbesserungen im Messverlauf vornehmen hätten müssen. Stattdessen sind uns während der Messungen einige Fehler passiert, die die Auswertung durchaus erschwerten. Wir möchten diese abschließend noch kurz anführen\begin{itemize}
	\item Wie schon bei der Bestimmung der Schallgeschwindigkeit erwähnt wurde, war die Temperaturbetrachtung in unserem Messablauf nicht sehr einfach. Die Raumtemperatur lag zwar vor, allerdings ist auf Grund der Raumbegebenheiten davon auszugehen, dass am Versuchsplatz eine zwar nicht viel aber doch signifikant geringere Temperatur vorlag, als am Temperaturmesspunkt. Auch ist davon auszugehen, dass die Temperatur in der Röhre davon abweicht. Diese wurde aber gänzlich vernachlässigt und somit wurde auch vernachlässigt, dass die Temperatur in der Röhre steigen oder fallen könnte und dies die Messwerte beeinflussen könnte. Zur Verbesserung der Genauigkeit wäre die Betrachtung der Temperatur in der Röhre vermutlich hilfreich
	\item Die Einstellung der Signalabschwächung wurde von uns nicht ausreichend akribisch verfolgt. Häufig haben wir während einer Messreihe festgestellt, dass die eintreffenden Signale in einen Bereich sinken, der das Rauschen des Signals sehr begünstigt. Wir haben uns allerdings zur Vergleichbarkeit der Amplitude dagegen entschieden, das Signal weniger stark abzuschwächen. Einige zufällige Tests haben auch ergeben, dass sich das Bild auch unter Unterteilung des Messbereiches in verschiedene Frequenzbereiche und Optimierung der Signalabschwächung für diese Bereiche am Spektrum nur geringfügige Änderungen aufzeigt, die zur qualitativen Auswertung nichts beitragen. Allerdings ist hier vor allem bei der Peakauswertung möglich, dass durch die Signalabschwächung Peaks so zusammenfielen oder unterdrückt wurden, dass das aufgenommene Bild nicht die genauen Resonanzfrequenzen wiedergibt. Diese Vermutung wird dadurch bekräftigt, dass wir bei engen Irisblenden Probleme mit der Auflösung des Spektrums hatten.
	\item Zum obigen Punkt tragen die Geräteresonanzen vermutlich verstärkend bei. Diese haben sich scheinbar manchmal mit Resonanzfrequenzen der Resonatoren überlagert. Auch dies führte dazu, dass vermutlich einige Resonanzfrequenzen der Resonatoren nicht genau gemessen werden konnten und die Auflösung des echten Resonanzspektrums erschwert wurde. Diese Überlagerungen konnten in beiden Fällen nur schwer ausgeschlossen werden
\end{itemize}
Da diese Messfehler die Ergebnisse der qualitativen Auswertung aber nicht beeinflussen, sind sie nicht weiter tragisch und können für die qualitative Auswertung unbeachtet bleiben.